美國最高法院大法官金斯伯格病逝 終年87歲

Ginsburg died on Friday of “complications of metastatic pancreas cancer,” the Supreme Court announced.

“Our nation has lost a jurist of historic stature,” Chief Justice John G. Roberts Jr. said in a statement. “We at the Supreme Court have lost a cherished colleague. Today we mourn, but with confidence that future generations will remember Ruth Bader Ginsburg as we knew her — a tireless and resolute champion of justice.”

The development will give President Trump the opportunity to name her successor, and Senate Republicans have promised to try to fill the vacancy even in the waning days of his first term. The confirmation battle, in the middle of a pandemic and a presidential election, is sure to be titanic.

來源：NYT

sad day

香港最高法院法官太嬲辭職

最高法院 6 vs 3指日可待

死得好，今次美國大選啲郵寄選票可能要拗到上最高法院
要咗件自由派真係好事

死得好

下一步Trump會點做

RIP
唔好咒人死啦
不過 6比3!

侵侵唔應該提名保守派接任，如果佢咁做一定會令自由派大舉動員，仲要係而家九月中接近大選，隨時搞單October Miracle送侵侵落台。

而家最高法院已經五位保守派佔多數，做嘢唔使咁盡去到，六個保守派大法官比起五個有幾多用途？擺返個自由派入去保持自由派保守派勢力平衡，俾少個藉口民主黨動員自由派瘋狂倒票俾拜登可能更好。

女權 反侵

共和黨本身就係想咁
民主黨點都倒票比拜登架啦

保守派法官當道唔係好事

Good news

民主黨執政既話一樣會做到盡 點解共和黨唔得？
你睇下民主黨係加州獨裁成點？長久以來0個官員屬於共和黨
俾少個藉口？唔洗去到盡？政治唔係咁玩架喎朋友仔

判過乜landmark case

依家形勢唔同
Trump 應該會好好把握機會玩到盡

照正常trump唔可以任命新法官, 要選後先可以
之前黑馬臨走時都無任命, 留返個權比新總統

話共和黨撚程序破壞體制嗰d
好似唔明個問題核心係兩派polarize得太勁
手段 權鬥 呢d只係表面野
當民主黨/progressive覺得自己被迫到走投無路/成個遊戲唔公平
一樣會用呢d手段/號召人體制外去攞返控制權
唔係話要吹奏呢d玩程序玩權鬥嘅野
而係學媒體針住呢d野黎講係miss the point

認同
就算係民主黨上台,都一樣會去到咁盡
就算唔去到咁盡,都一樣用陰d陰d手段來打擊唔同聲音

民主黨班偽君子性格,一早已經睇穿哂

屌 因為係女人有乜好吹奏
我想知佢對constitution有d乜新嘅見解或對某d case係咪好有影響

長久以來0個官員屬於共和黨

自由派法官當道都唔見得係好事

大個仔喇 你自己google加州啦

其實冇呢個不成文規定的
當年純力架係有提名，但共和黨控制參議院，用選舉年做理由拖，唔開委員會，拖到trump當選
當然，你可以話假如而家trump揀人、共和黨開委員會審，係雙重標準
不過政治就係咁

官呀

trump

唔怕啦
老實講共和黨雙重標準係人都知

班左癌同矽谷奶共巨頭諗住組巨型律師團隊
將總統大選搞到上最高法院
點知RBG被天誅
There's special place in hell for RBG

其實唔駛死的, 退休都可以....但死左真係太意外

依家加州個Chief Justice係前共和黨人，任職頭七年都屬共和黨喎

除咗真係天意，我解釋唔到

佢就係唔想退休 頂到換總統

Barbara Lagoa and Carlos Muñiz, respectively a former and a current member of the Florida Supreme Court appointed by Gov. Ron DeSantis, were among a list of 20 names introduced by the President to media at the White House earlier this month.

想睇侵侵提名拉丁裔既Barbara Lagoa做大法官
到時左膠又冇得鬧white supremacy
又冇得鬧男人霸權

Libertards in shambles

本身已經5:4
佢再退休埋 =6:3
所以佢死撐點都唔退休

trump佢張人選list有埋黑人

Pk了
成個bench都conservative

呢舖真係想Biden贏
但咁講實俾連登仔屌

唔怕啦
老實講XX黨雙重標準係人都知

但而家成個最高法院最保守派個Clarence Thomas 係黑人

佢真係影衰黑人

Thomas其實幾乞人憎
又保守又唔夠Scalia聰明
佢唔係黑都無得坐喺度

當年Thomas個聽證會同近年Kavanaugh個聽證會
Justice Thomas好似好撚保守?
btw 淨係知佢係討論時唔出聲

其實點解咁多人吹奏Scalia?

人哋大個仔識google 㗎啦

起碼我地尊重佢

John Roberts 其實係尚書大人
本身4.5:4.5 (-0.5/+0.5)
之後5.5:3.5 (-0.5/+0.5)

就算我唔鐘意佢
佢嘅reasoning超碼make sense同consistent

要揀多個保守派法官入去打擊左膠

希望民主黨嬴左，揀多D自由派法官去打擊保守右翼

Scalia寫野精闢 寫判決成日有金句串爆左翼
佢本身係極保守派 基本上憲法冇寫嘅野佢都覺得有剩餘權力俾總統/州分
最明顯嘅例子就係因此會覺得譬如墮胎 同性婚姻係唔存在
因為墮胎 (Roe v Wade案) 嘅理據源於right of privacy -> 政府權力唔能夠入屋
但係其實憲法冇寫過 只係當年嘅大法官用普通法詮釋出黎
呢幾年黎D保守州份同共和黨一直想無視各種支持墮胎案例 去限制墮胎權 (e.g. 提高墮胎診所營業標準 限制診所收入來源 政治獻金等) 藉此產生案件進入司法程序 試圖由5v4嘅最高法院直接推翻Roe v Wade
現任首席大法官Roberts雖然偏保守 其實已經好忍手 冇記錯佢上一次墮胎案件係用左個中間派姿態做swing vote 判俾墮胎權贏
如果變6v3 呢件事只會變得更易

你收皮啦你
死反同撚

Kennedy又退休
RBG又死
Molamola

Sleepy Joe照稿讀都好似有語言障礙症咁

侵侵答得自然得體，洗乜講稿

Celebrate good times come on!
D comment 笑死人

五毛

侵似會nominate 個女嘅，到時又睇啲人點搵嘢嚟屌

就想任命，民主黨都肯定會拖程序

個陣參議院控制權係共和黨手上
黑馬任命唔到

過咗選舉都唔怕，大勢似GOP全面執政

一陣又話被提名嗰個三十年前非禮隻狗
要開番兩個月聽證會先

McConnell話會投票

俾人鞭屍
“The American people should have a voice in the selection of their next Supreme Court Justice. Therefore this vacancy should not be filled until we have a new president.”
-Mitch McConnell （2016）

成日引戰為乜

真係去到盡的話
應該繼承FDR意志
直接增加SCOTUS 法官數目

樓上條柒頭仲懶醒叫人google

唔系呢個咩

民主黨講明會報復

響數碼私隱議題上
自由派法官先係支持㗎啵
要求政府搜查發射站定位數據前要申請手令

反而成堆保守派法官反對

ROBERTS, C. J., delivered the opinion of the Court, in which GINSBURG, BREYER, SOTOMAYOR, and KAGAN, JJ., joined.

基本上Ginsburg就係SCOTUS自由派嘅中堅
佢寫過乜嘢landmark case，wiki有幾難？

例如呢單case就係講軍校唔可以淨係畀男仔報

連登仔唔係好鍾意問女人幾時當兵㗎咩
依家就同你平權啦

無記錯推論出privacy係靠penumbra呢個概念
然後Clarence Thomas辦公室好似有塊牌係串呢樣嘢

Sotomayor擔大旗

如果唔係BLM LGBT的老鼠屎搞串個Party，點會變左6個conservative，佢地今鋪唔止食屎，仲拖累埋的普通進步派

柒少陣啦
呢個擺明係邊黨上台就任命邊派啦

Ginsburg仲有寫過dissenting opinion，要求限制警權，唔好接納警方違憲獲取嘅證據

不過當時法庭5VS4，決定唔suppress警方證供

唔知反警暴嘅連登仔係咪精神分裂

In Herring v. United States, 555 U.S. 135 (2009), Ginsburg dissented from the court's decision not to suppress evidence due to a police officer's failure to update a computer system. In contrast to Roberts' emphasis on suppression as a means to deter police misconduct, Ginsburg took a more robust view on the use of suppression as a remedy for a violation of a defendant's Fourth Amendment rights. Ginsburg viewed suppression as a way to prevent the government from profiting from mistakes, and therefore as a remedy to preserve judicial integrity and respect civil rights.[81]:308 She also rejected Roberts' assertion that suppression would not deter mistakes, contending making police pay a high price for mistakes would encourage them to take greater care.[81]:309

點都會搞侵
只係怕參議院有好大迴響

唔識就唔好亂講啦
咁都拉到去BLM

除非有4個共和黨人走票
不過呢個問題照計冇幾個敢走

你up乜鳩
BLM又關咩事
Clarence Thomas 先係Black Live喎 佢保守個喎
LGBT係靠Anthony Kennedy先搞得起，佢係列根(共和黨總統)委任個喎

你個fallacy在於你認為黑人同LGBT單純係liberal嘅意識形態
過度簡化咗法院組成嘅問題

好難有四票
三票就有機會 （Utah, Alaska, Maine 嘅senators)

所以我咪話
我對Trump連任嘅最大憂慮就係佢主宰Supreme Court委任權

不過聽McConnell咁講
睇怕Trump嘅nominee應該可以趕得切過到Senate
咁就係6-3

兒登仔：唔係香港就是但啦

屌連登好撚多on9小朋友一見到liberal隻字就認定係D死左膠term
真係好弱智

佢咁樣盞令啲中間派投Democrat
有風唔好駛盡

民權倒退

唔緊要
MAGA撚無論點都係打飛機㗎啦；然後繼續幻想deep state阻撓佢哋心愛嘅侵

連登不嬲左右不分

三票唔夠
彭斯有半票
而且Romney呢個問題上只要當撈侵提個正常人佢唔會走啦
你講個到得兩票
仲有機會走照計係Cory Gardner 同Thom Tillis
因為要連任唔可以唔理中間選民

但係佢唔咁就又會畀自己班選民屌喎
當然鐵票就點都係鐵票

佢一定會提名
但參議院班友都有自己盤算

其實仲有一樣野係
共和黨提名D法官好多時老左會走票

真陰公
RBG明明係一個好受美國人歡迎的大法官
而家24小時未過就就己經好似無人記得佢
將佢抱諸腦後
連登真係無嘜血性

或者學啊侵侵話齋
呢D就係Herd Mentality

同意

如果我係五毛就拿拿臨拎QAnon的陰謀論嚟連登散播
話唔定會有50%以上人會信晒

Herd stupidity就真

咪以為6比3就唔會過啲LGBT官司至得架
同婚一過咗往後連保守派都要順勢而行

真係6-3 roe v wade 應該會係大戰場

都係嘅，但話唔定中間又兩三個唔堅定就好玩啦

Cory Gardner 今次連任都好危下

越來越liberal
例如O‘Connnor

好多香港人俾啲KOL 灌輸嗰思想就係

（環保膠=BLM=）自由派=民主黨=左膠=反Trump=親中=對香港不利=被消滅曬最好

啲人根本唔會去了解啲議題嘅複雜性; 明明每個議題都有好多面向，唔係單純非黑即白，隨住時間過去都有好多唔同發展（舉例其實美國建國後幾百年 民主 共和兩黨啲立場其實有啲係慢慢互換左）。

一句左膠 或者 你唔支持Trump/共和黨 = 支持Biden / 親中 就唔再了解或者思考落去。更加唔洗講其實啲人連邊啲取態係左/liberal ，邊啲係保守/conservative 都未分得清，總之唔岩自己心意嘅就係 左膠。

一方面係度爭取國際社會深入了解香港嗰情況，另一方面就片面咁用支持嗰個議題既陣營親唔親中 黎睇人地國家啲議題同人物

人地美國人對黨派嘅立場 梗係唔會淨係睇 邊嗰黨對中國/香港人好啲；國內議題 對啲選民先最重要

貧富懸殊，非法移民，難民問題，全球暖化，醫療福利，族群權利，傳統經濟產業衰落，墮胎權vs 傳統宗教價值，數碼霸權/私隱，華爾街霸權等等等等。人地美國有大把問題 唔係單純conservative/ liberal take over 曬就解決得到，亦同親唔親中無關，但香港人/連登仔就好似覺得 唔係支持共和黨/Trump 就係左膠，就係自己嘅敵人

肯定

啱先出面見到個jewish conspiracy 嘅post

純粹第三者角度

美國需要保守派同基督教
作為煞車系統

否則極左會令架車衝落懸崖

平心而論
睇你講嘅美國人係邊啲囉
我估4chan舉壇歡騰

而連登同4chan相差唔遠

變6-3全程踩油變耶撚國就有份
你要咁諗你更加應該支持提個自由派
John Roberts本來就偏保守派佢走票某程度就係要平衡番

難度大囉
Robert之外仲有邊個會走票

不過Gorsuch之前支持將職場 性別平權保護包括埋性傾向
係有驚喜嘅

6-3嘅話滅國都似
一大堆宗教式反科學法律殺到

回應#108，太長唔quote

// 了解議題複雜性//
同連登仔講呢啲
巴打會唔會太睇得起佢哋

twitter手足響呢點會好啲

Gorsuch clerked for Kennedy
應該想繼續推平權

之前睇左篇文 講Kagan走位好勁 識得拎共識 佢先係Roberts court嘅MVP 甚至可以講Kagan court
之前個LGBT職場平權case 佢好似出左好多力揉合gorsuch個立場 仲俾gorsuch寫埋判詞
希望kagan發到奇效啦
我都唔預mitch mcconnell會有政治道德

exactly. 明明香港人覺得三權分立/權利制衡係重要，但係放係美國嗰個case 呢度啲人就覺得最好conservative 贏曬總統 參眾兩院， 壓倒性控制supreme court， liberal media 全部收聲就最好。 美國而家離極左明明仲好遠 ，共和黨同Trump有機會贏， 針對華爾街同商界既規管同政策極寬鬆，傳統陣營係性別議題，墮胎問題，氣候議題等等都有反撲，右派甚至極右媒體、組織不知幾活躍，但啲人講到好似行前一步就係極左咁

再攞連登啲post去其他網站（少少懷疑已經有）唱衰香港人（TG嗰啲另外嘅平台知名度唔夠高）

連登仔精神分列都唔係第一日la
成日開口埋口左膠左膠

佢之前LA反墮胎先投贊成票
佢應該唔會變做自由派
但某D議題走票仲有少少機既

我記錯仲以為係clerk Scalia，佢哋兩個嘅憲法理解唔係好類似咩（聽講）

都唔係純粹連登仔啦，你睇fb RBG 單新聞下面啲comment ， 啲人可能根本唔知RBG係咩人/ 爭取啲咩價值，但一有人話佢係左/liberal/對美國民主黨有利， 啲人就比帶風向覺得RBG 死左係好事，要慶祝。真係好可悲。

textualism

不過得意在早年共和黨勢力不過提親名D法官都走票
某程度上最高法院D法官其實個人好多都會偏向平衡就真

雖然連登都開始有呢種風氣
但係D美國極右陣營真係反科學 反全球暖化 反墮胎 (連因姦成孕都唔俾 e.g. Ted Cruz) 反槍管 淨係強推信仰教條同排外主義
一個法院判決可以做案例幾十年 影響幾代人 甚至國體 (e.g. Bush v Gore)
影響深遠

樓上條tweet咪話mcconnell準備打倒4年前的自己

連9UP侵都識PR過你

侵侵夠疆提名 Ted Cruz

其實大法官做到死坐咁耐係咪真係好事

兩黨都雙重標準開架啦

"tRump is racist"

Trump chose a women to lead the CIA

連登一早冇哂理性啦
共和黨堆吸血鬼喺美國咪=港共班獻世派
票源大部分無知廢老 反科學 種族歧視撚
美國個醫保系統咁廢咪因為哩班撚樣

依家應該難啲
Federalist society挑選得嘅應該根正苗紅

同埋下級法院法官提名嘅影響都唔講得笑
上到SCOTUS嘅case唔多

覺得唔民主？佢就係想咁用黎制衡民粹
不過就咁睇唔似守到好耐

唔止係開始啦，亦唔止係連登。因為要無條件支持Trump /反中，大家好似連其他保守議題都要搵理由支持保守派咁，放大鏡淨係放係BLM / Biden 等等，都唔知有無了解過人地美國保守陣營代表緊既價值同對各種議題既政見。

純綷以商業角度睇

以侵為板的衫褲鞋襪一大堆 嘜都有
但RBG亦都不遑多讓 佢D商品係真係賣得好勁

係
不過連登匿名平台
會放大呢種傾向

其實係，政治有時就係咁

最肉酸係某黨成日自以為「正義」,, 以公義自居姐

兩黨既政治鬥爭太嚴重
好多救命既民生議題全部拖死哂
就係為左唔比對家攞credit
唔明點解得美國係咁
反觀歐洲邊有咁嚴重

兩邊都覺得自己係正義化身，美國救星架啦，視乎你企邊一邊，咪睇另一邊唔順眼架啫

on9

其實係咪真係咁counter-majoritarian呢
之前有research話SCOTUS其實都係順從主流民意嘅

同埋當民粹嗰派就係提名你嘅時候
我覺得制衡民粹無咩說服力

你睇番呢幾個月, 邊一黨成日掛係口邊自己係light, 人地係darkness, 自己贏就係justice is sought, 人地贏係democracy at risk

John Roberts同Neil Gorsuch咪先走完票
而且法官唔係政客有時唔可以單用政治傾向睇特別最高法院個堆份CV咁靚個D

屌，佢咩身份我咩身份
做得總統梗係會開口r.i.p.啦

你講咩啊
非侵即共啊
民主黨姐係親共左膠啊，講大愛啊嘛，道德民意啊嘛，班垃圾黑人女人基佬變性人啊嘛

只有共和黨先可以撥亂反正啊

#曲

我冇記錯嘅話 Kennedy一退休變5v4個一下
美國已經float緊term limit呢個話題
去令到法官退休呢個話題冇咁不人道 (好似RBG 癌復發幾次都要死頂四年咁)
但根本冇人有政治能量去pass呢樣野

另一個方案係court packing (i.e. 提高supreme court justice名額)
講真 就算變9v0 都唔見得民主黨係呢個環境裡面可以成功
同埋其實一個幾壞嘅輸打贏要先例 咁之後每任總統/國會唔鐘意個法院就去任意擴充
歷史上曾經提過一次呢樣野就係FDR 呢樣野都幾影響佢個歷史評價

其實連登本身班人嘅立場同保守派都類近
佢哋反BLM都唔見得純粹係因為Trump
佢哋奶侵，亦都唔僅僅係反中
同樣仲要嘅係反左膠

連登本來就極右forum

美國嗰設計就係兩黨政治，然後經歷obama 後保守勢力要反撲剎車， Trump 上任後再加速polarize。 兩邊黨同伐異，越黎越向兩個極端行。如果唔係美國各種先天優勢 同埋 前人留底既遺產 同埋 民間商界既強硬實力，一早玩完啦。

係
所以感覺都係無解
繼續參議院搞一大輪大龍鳳
（無記錯係上世紀中段先開始多人關注大法官提名）

美國而家離極左明明仲好遠? 真係?

"2016時我無諗過投比侵 但到今年我可能被迫投比佢"

仲有某啲人由2016年講MAGA講到依家添

依家極左份子騎劫緊民主黨啦，睇BLM運動就知

問題係美國保守勢力真係好on9
反科學哩樣真係撐唔落
今次武肺死成廿萬真係多得哩班柒頭

我覺得同歐洲係行議會制有好大關係，依幾年好多傳統政黨都拎唔夠議席結果焗住要同其他黨合作組聯合政府

法官任期流流長幾十年政治傾向唔使影響全部判決，影響到大多數已經好甘

全部女人都係雞 臭黑鬼 死阿叉 蝻亞人 死人妖基佬
優生學 .............

問題係
MAGA有冇攻擊人地係「邪惡」?
點解依家有人要#walkaway?
因為意識形態之爭去到去人身攻擊, 同某黨意見不同就比人tag做法西斯納粹, that's why先有slient majority, 咁叫民主自由?

如果美國真係極左一早破四舊緊再捉班老師同官出嚟跪玻璃
china joe已經算温和 因為佢都收緊班利益商家佬錢
比bernie上真係會見到破四舊

好多KOL/fb page 都一樣，因為場運動有幾萬幾十萬 followers ，然後用個平台就將自己啲uninformed opinion share 出去，影響埋大眾。好似某狠人 share 講Trump 啲豐功偉績篇長文，有留意美國政治時事都知偏頗誤導到不得了，但啲人見係撐Trump 就唔fact check 無條件share.

竟然有商品
咁RBG係做法官前係平權運動推手
成件事又唔奇

依家美國D大學已經一早咬緊D教授講師
你訓左幾年?
文革根本已經開始左

無可否認香港人應該對BLM looting某啲議題比較反感
但係唔知個個真係英文差定俾人帶風向就唔理人哋其他議題上嘅立場

第一點要修憲
第二點你都話FDR都推唔成仲點會得

然後人地支持你就話 we connect ，一窩蜂去支持人地（一陣）

歐洲都polarize緊㗎啦
afd越來越多議席，之前FDP都lah過嘢

仲有匈牙利已經唔係黨派鬥爭而係獨裁崛起

而且主流政黨政治光譜上分別唔大，如果用歐洲政壇標準睇共和黨應該係極右

咁MAGA咪一樣見人戴口罩講科學就話人radical left liberal pussies
仲有你知唔知班MAGA口吻正正=班藍屍廢老
話人讀壞腦 廢青 阿叔食鹽多過你叔咁呀

之前 obama年代嗰時唔喺共和黨當選州長咩？

// 因為意識形態之爭去到去人身攻擊, 同某黨意見不同就比人tag做法西斯納粹//

笑撚左
郁下屌人係左膠libtard commie嘅放眼皆是啦

MAGA有冇攻擊人地係「邪惡」？
攻擊移民係rapist，黎自shithole country囉

仲有唔知邊個黨玩gerrymandering同disenfranchisement玩到出神入化呢呢啲就真係破壞民主啦

disenfranchisement哩樣某程度上都要賴民主黨其身不正
你老味係咁收非法移民再用福利嚟買票

有時真係覺得好彩

如果外國記者識睇中文
然後搵返連登吹奏紐西蘭恐怖份子個post
咁就仆街

意思係Federalist society ＝/＝ d根正苗紅
一定會死忠保守派
不過依家既共和黨同民主黨就九成㨂個D死忠派就啱既
呢樣野過半數就得根本ON9

咁同樣道理 你都可以話美國離極右都越黎越近，視乎你係睇緊邊個州，邊個族群，邊個議題。 我自己就覺得無論極左同極右都唔好既，亦都唔會完全否定曬投Trump /Biden 既人囉。 每個人在乎既議題，身處既環境都可以好唔同，尤其是係美國啲大國，真係可以差好遠，所以根本唔應該一概而論

都反左咁耐演化論
唔差在反埋口罩啦

大概係咁嘅思路
/s

Obama年代如果佢肯退 有兩個位添呀

唔關咩州事
cancel culture is real

其實應該係天真以為希拉莉贏硬，所以諗住等佢上任先退，點知

淨係佢既生平都已經值得敬佩啦
唔好下下用自由派保守派去judge人先得架
德高望重既人黎架

cancel culture 都好大問題我認同，亦都睇到Hollywood 啲 hypocrisy ，所以我明點解會有人轉投保守陣營，but again 唔代表你要無條件支持保守陣營背後代表既價值同政見

無啦gop 班senator話左會等到選舉完左先做

// 驚咩? Biden可能只係一個讀稿機 無決定同領導力 所有野都係由民主黨預備比佢
民主黨控制兩院 可能廢埋拉布 令權力失衝
又會確立最高法院一定係自己人佔多數
拆埋美國邊境 引人入社會主義福利制度//

Biden做讀稿機咪好囉
你好想佢落場咩，我寧願佢搵多啲智庫；依家研究中國學者對中國都越來越警惕
至於廢除參議院拉布；屌根本filibustering就係用黎阻礙施政㗎啦，制乜嘢衡
最高法院多數？邊個黨唔想
拆邊境睇你乜嘢叫拆
社會主義福利制度？問過北歐未，人地資本主義社會黎㗎

// being White is intrinsically evil, that America’s founding is akin to original sin. I fear the growing self-censorship that guides many people’s every utterance, and the leftist vigilantes who view every personal choice — from recipes to hairdos — through their twisted prisms of politics and culture.//

scarmongering，駁黎曬氣

政治本質就係咁，兩黨講野引票時就好聽，真係到關於自身利益時立即變臉

之前the guardian個單嘢唔係無中生有

唉

邊度有跪玻璃？

定係你覺得老師講嘢可以無後果

喺連登教人分左右
冇左翼會有今日既民主自由平權咩
連登仔咁討厭左翼唔該寫信比港共叫廢除公立醫保同中小學免費教育
學共和黨話齋free=government control you=socialism呀嘛

有啲人覺得 Muslim全部都係恐怖分子
但又覺得Trump 促成 以色列同伊斯蘭國家和解 就係偉大成就

啲人分分鐘連邊個國家係什葉派同遜尼派，邊啲國家親沙特，邊啲親伊朗都未分得清

我講緊ex-felon嗰啲

邊單？

唔覺roberts 同kavanaugh 會overturn roe v wade

咁都叫scarmongering ok then

例如講那個都要收皮
例如話要戴口罩又要收皮？

麥理浩再世 一定俾人話係左膠之中既膠 ....

直情共產黨啦呢件

條友死左仔
唔洗駁太多
反正根本唔會討論到咩野

係 唔撐BLM就會有後果 好正常

得1個月應該咩都做唔到，Romney, collins 同murkowski 唔會同你癲，mitchconnell跟本唔夠50票

見到佢上面D回覆就知可以算9數

好似某啲州份係要求啲nominees有bipartisan support》

最快紀錄係咪50日

Scalia係2016年2月死 Obama仲做緊總統 但係McConnell唔肯幫Obama開hearing 因為2016係選舉年 所以2016 2月之後已經唔退得休

咁都可以問點解佢2016年之前唔退休
由09到15年 參議院係民主黨控制 (RBG當年76到82歲)
2015年之後就係共和黨 咁其實逃生門已鎖 只係2016 2月鎖得更死
首先係82歲其實都算最高齡 自覺身體健壯可以做落去
另外係2015年個陣 已經知Clinton會拎民主黨提名
有部分原因應該係佢係想由Clinton提名佢嘅繼任
咁樣去為佢一生奮鬥由一個女總統總結

可惜如意算盤打唔響

咁樓上班人屌GInsburg左膠啊嘛
我咪同佢地講下「左膠」嘅貢獻

Trump 強推嘅話Biden 會贏超過400 票electors, dems 係senate 會贏super majority. 大部份GOP 支持者都唔讚成roe v wade

全民普選都係社會主義者提倡先

班右撚仲係話窮人/女人/非白人無權投票

然後個個見到敖卓軒個名就反住先話自己俾人屈

都未算最高齡**

十年建屋計畫

「樓係用黎炒，唔係用黎住㗎屌」

仲有港英時期嘅租務管制

積極不干預
除左不干預，更重要係積極採取措施，暗啞底提供福利

一日班保守撚仲係反LGBTQ right同埋墮胎權
講乜嘢個人自由、反抗self-censorship都係偽善

RBG 已經貢獻左好多，但係一個人唔會主導到成個世界潮流趨勢發展。其實無論係左係右，過去幾百年整體黎講都係向進步方向發展既，不過保守陣營會適時反撲平衡下咁樣啫。

其實仲有爭議就係敖卓軒當時好似有屌某位（疑似）雲粉twitter手足

無問題
曲解法律話misgender pronoun會俾人打壓言論自由都無問題啦響美國
所以JBP響美國咪咁多fans囉

唔讚成*推翻*roe v wade？

都睇人選既要
不過依家佢之前出個份法官提名名單係變變左民主黨催票機

左膠報guardian

歷史無定向㗎
一個反撲要幾耐先追得返

敖卓軒係好撚串
但係條友個名有deus vult
所以我只可以話唔係無中生有

笑撚咗笑埋右
造反無罪 批鬥有理

扮唔知定係未訓醒？

唔係奧黑8年左傾太嚴重，Trump會上到台？
唔係Trump上台，會唔會不停任命到保守派大法官？

BLM LGBT 只係由奥黑8年無限衍生出黎既怪物。佢地依家係每一步都只會令更多人倒向保守派，有講錯？

想鬧交定討論我都唔介意呀，屌你老母

agger

強推既話民主黨就會大勝呢個估計 未免太睇小美國而家既polarize 程度。好多大家以為係共同價值既野，係黨派同意識形態鬥爭前面不值一提

批鬥？
常態黎㗎啵
畀屋企人踢出家門經濟封鎖 都大有人在啦

不過嗰啲case 班conservative理撚得你咩

// 奧黑8年左傾太嚴重//

真係左就唔撚會用公帑bail out班大財團啦屌

仲有LGBT運動由stonewall riot開始到依家
ching坐左幾耐？

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

柏金遜病會死人咩

睇錯 RIP

屌，打漏最重要兩隻字

係保守陣營既反撲呢個無錯，但就咁將BLM 同 LGBT 形容係怪物？

想人地國際社會體會香港人受既壓迫既同時，會唔會都了解下人地一啲族群咁多年黎咁多世代所受既壓迫？而唔係淨係抽人地啲老鼠屎用放大鏡黎睇？咁樣同外國人睇香港淨係睇到 放火擋路機場綁人，睇唔到背後爭取緊啲咩有咩分別？

賴奧巴馬唔任命？邊柒個個陣阻住佢唔俾開聽證會啊
定又要話LGBT呢D搞到DEM佢輸？睇下佢究竟輸D州係咩州係咪真係呢D咁決定性先啦
下下淨係講咩BLM LGBT賴哂奧巴馬就以為自己看透世事
你咁計不如屌RBG做咩死早幾年啦咁依家最多4:5囉

LGBTQ

未必直接推翻嘅
但係會慢慢收窄？

做手術前加多啲hurdles
或者畀班耶撚響診所外面示威滋擾咁

well, 包括texas, Florida, georgia, iowa, ohio 在內嘅州雙方其實只係差約5% 票。強推conservative judge 只會得到religious south 支持。

巴打準備好畀人屌未？

多謝依條猶太婆害死咗三千萬個未出世嘅bb

落地獄

其實奧巴馬口講就左，真正左既作為 一係唔做，一係綁手綁腳做唔到或者做啲四不像出黎

政客野預咗啦

McConnell係咪想玩野

I see you are a pro-lifer (but not the life of pregnant women)

侵真係算好運4年內有得任命兩個Justice

四不像

ACA？

後者已經開始咗幾十年美國最liberal 嘅時期應該係johson, nixon 同carter 嗰個時期。所以Obergefell v. Hodges 係一個好大驚奇，但70年代美國社會對lgbt/minorities 包容其實大過依家。

同意
MLK話the arc of the moral universe is long, but it bends toward justice
但係有幾多人可以活到見證呢樣野?
Loving v. Virginia (1967) 推翻 Pace v. Alabama (1883)
爭議點係究竟異族可唔可以通婚 要用84年去除罪
即係其實有人成世都見唔到可以同異族戀人結婚嘅一日

即係我今日覺得戀愛自由係理所當然嘅事 當年係需要坐監 已經唔再講同唔同性戀

// 70年代美國社會對lgbt/minorities 包容其實大過依家//
竟然？
具體黎講係點

即將有第三個
Neil Gorsuch同Brett Kavanaugh都係Trump提名

trump上台都係關人民對傳統共和黨政客不滿事
係民主黨on9死都要"it's her turn"

但七十年代絕對係美國最艱苦既歲月之一
越戰唔拖唔水 5萬美軍枉死
打完後惡性通漲經濟嚴重惡化

係架，就係未必見證到。你睇下北韓 中國 伊朗 前蘇聯等等， 幾多人一出世就係係咁既社會，更加唔洗講有啲人成世人都係入面。有啲野本來就係靠世世代代既人逐啲逐啲去爭取

係喎唔記得Neil 死一兩個老野就可以改變成個國家嘅法律傾向其實都幾痴線

又例如Reconstruction era完左之後就係Jim Crow Era
14th amendment又點
separate but equal囉滿意未

西班牙第二共和推翻之後
又要等幾十年
Franco死左先有返民主（仲要好難得係和平民主化）

咁就幾代人

johnson通過voting right act比黑人投票
nixon哩個右翼共和黨都講環保

佢入law school 個年代基本上冇女仔讀到law同做律師。

佢係Columbia冇記錯係第一名成績畢業。美國史上既重要性別平等landmark cases佢都有份打。

佢亦係美國史上第二位女性最高法院法官，好撚傳奇架啦

都係，其實唔純粹係左右既事， 而係anti-establishement. 睇嗰陣時 Trump 共和黨初選過關斬將就知，民主黨嗰時出Bernie 可能已經贏左。不過歷史真係無如果

班右膠連登仔

所以我同意係要爭取
但係歷史我始終覺得係無目的無方向

正如法國大革命之後女性有財產權同埋可以上庭作供
但係拿破崙上台後就得而復失

後來有選舉
選左拿破崙三世上台
結果又玩多次稱帝
更加唔好計中間多次復辟
好奇19世紀嘅共和主義者係點樣撐落去

越戰應該係第一場美國戰爭唔再分黑人白人亞裔squadron

但如果計最"liberal"嘅最高法院時期
應該要計Warren Court

以前讀書睇佢呢段時期判決 係真係有種打壞人嘅暢快感
用左好多近乎捩橫折曲嘅方法詮釋第五同第十四修正案嘅條文
去符合佢地個屆法院嘅平權理念
雖然我都少部分認同d反對者話佢地做多左

// 真係有種打壞人嘅暢快感//
無錯如果你唔鍾意的話咪係judical activism囉

佢都鬼鬼地

呢兩個我有聽過
但係lgbt嗰陣真係包容啲咩

我諗其實係睇下睇幾闊既時間跨度，有啲來來回回 進步倒退可能以十年幾十年百年計算咁囉，但整體而言都似乎係向進步發展既（雖然睇到呢幾年我都有啲動搖）

判軍校唔可以只收男人
再判單親撫恤金唔可以只畀寡婦
仲未計佢判TX/GA喺限制墮胎方面係違憲

RIP

最大機會應該係選輸咗係一月前強行任名，選贏反而可以慢慢嚟

嗰時既性觀念性別認同等等又同而家唔一樣既，無得直接比較啦

其實用"做多左"形容都已經幾客氣下

好難講
亦都有可能係因為我地依家係自由主義理念成為主流嘅年代
所以覺得依家狀態係進步、睇歷史嘅時候有historian fallacy（即係覺得歷史事件都係導向依家嘅結果）

但係歷史有好多轉折嘅

頭兩項
連登仔應該無位入女權自助餐

羅馬廢除共和算唔算倒退千年，近啲concert of europe 都rewind 晒所有法國大革命嘅成果，直至一戰後。

都係既， 用而家既意識形態套入去舊陣時，然後就覺得而家進步過以前，其實唔係咁準確

手足點可以同死黑鬼暴力性罪犯同死基佬相題並論呢？

巴打 快啲走人啊

每個年代受壓迫者嘅最後寄託 就算自己見唔到 都希望公義終會降臨 下一代可以活得比自己好 唉

講起黎 就算係美國獨立宣言話we hold these truths to be self-evident that all men are created equal
都要等到1954年Brown v. Board of Education終止種族隔離
1776到1954年啊大佬....

正想講羅馬共和
早排睇Quentin Skinner
就係講中世紀時期一堆意大利城邦點樣響當時君主制主流意識形態之下
扭盡六壬響羅馬法裏面搵法律理據支持共和制

all men are created equal
黑人唔係係MEN咪得

#曲線要講明

all men are equal
just some men are more equal than others

只可以話以前法院可以帶領社會改革嘅時代已經完結咗。所以香港人都今時今日仲咁相信法治都好神奇，無論BJ 定Trump, 掌權以嚟就不斷批評法院，當法院係一種政治工具

（白人）女人快少少

asian先慘 到依加都係最底層咁濟
雖然好多asian做到大企業高管/醫生律師

有色人種唔係men ， women 唔係men ， LGBTQ 唔係men ， 任佢演繹

你又對
以前的確係覺得黑人作為奴隸 不是公民 而係財產
仲要由當年嘅最高法院確立左 (Dred Scott)
成為其中一個導致內戰嘅原因
我真係恭喜Roger Taney

神話總係有人信嘅

'In fact ... the courts of early twentieth-century Hong Kong featured elements that are very often used by common-law practitioners and supporters to describe the rule-of-man (or rule-by-law) legal systems of authoritarian regimes: the use of the law to camouflage the suppression of political activities; a lack of judicial independence and impartiality in trial hearings; threats by the prosecution to deny defendants' right to summon further witnesses; and disrespect for freedom of expression and assembly. As noted, my ongoing collection of court cases from early twentieth-century Hong Kong until its fall to Japan in 1941 shows that these elements were far more widespread than this single case, and represent continuing and collaborative efforts on the part of the legislative, executive and judicial branches of the colonial government to deny freedom of expression and assembly ...
... The efforts of the judiciary, like those of the legislature and executive, did not, and were never intended to, serve the rule of law, at least in its ideal form, but rather to maintain a colonial form of justice that served the Empire's objective to maintain and exert strong control over its colonies in the Far East.'
- Michael Ng, 'Rule of Law in Hong Kong History Demythologised: Student Umbrella Movement of 1919' (2016) 46 Hong Kong Law Journal 829, 846-847

呢幾年睇論美國的民主真係邊有一番意味

但係可以計五份三票

經過今次我都有啲失望
屌你武肺大敵當前仲掛住黨爭
以民為本結果死成廿萬
就係兩黨惡鬥搞成咁

對asian既perception 就係讀書叻，出黎就係專業高社經階級，所以唔洗再爭取啲咩咁樣。但係明明asian 係政治上既representation 比 latin American 同 black 低得多。 連Hollywood 都係慢慢注重多啲asian （雖然同時都係想食中國市場啦）

縮返你老母墳頭啦賤種

到呢一刻，我仍然唔覺得香港「法治已死」

70年代係條撚 你依家講錯啲濕尻pronounce 等俾人告都似
Lgbt喺有啲大學入面有資源中心 有佢自己lgbt嘅畢業典禮
變性人可以喺圖書館放個𡃁仔喺大脾講估仔比細路聽
就算你合資格依家啲大公司寧願請lgbt 同埋黑人都未必請你
Yale前排先俾DOJ話歧視白同黃種人 因為佢寧願收黑學生都唔收其他合資格嘅非黑學生
黑人依家有特權 差佬都唔敢執法
被差佬射嘅黑人即刻有人捐成百萬美金比佢同家屬 全國新聞頭條
被黑人射殺嘅白人𡃁仔就乜都無 新聞隻字不提
南方邦聯旗因爲一個NASCAR黑人車手無讀過歷史話歧視NASCAR就即刻禁咗支旗
依家全部運動都為黑人跪低
咁仲叫唔包容過70年代？

好似係計人口咋
邊有得計票

以前兩黨鬥爭係君子之爭
依家變咗鬥到你死我活

屌係我記錯

新聞界咪一樣，俾當權者插到一棟都無

幾多救命既民生議題拖死哂
就係唔想比對家攞credit同得罪金主
變左黨>國>>>>>>>人民

咁Trump 同Andrew Jackson, tea party 又同nonthing party 係反菁英，支持民粹方面又有啲相似嘅，所以democracy in america 嘅時代背景都適用依家美國。

其實真係好痴線。兩黨都係好似當呢個係大型流行性感冒咁。成個美國咁多人中左/中過/死左，如果有咩後遺症 影響既係以後世代既美國人 同美國競爭力。再加上咁多唔同問題，以後人才資金等等係唔係仲會好似以前咁一面倒流向美國都好難講。

係“pronoun‘啊
同埋美國有邊條法例可以用

你話加拿大我都叫做理解到（雖然其實都係fake news）

所以應該係 金主>黨>>>>>>>>剩返既野

andrew yang 都比連登仔屌做共諜啦

佢好明顯無係美國生活過，唔會同佢嘈

總之民主黨/socialist/liberal 就係共諜

普遍華人根本就唔熱衷參與政治

就係冇法例都告到

民主黨最大問題係對外敵太軟弱
冷戰時代兩黨都係一致對外 蘇聯一有依郁即時反應
依加既民主黨 唉

華人有錢第一時間買幾層樓收租
從政? 咪搞啦關我地撚事咩又唔係白人

第2樣野根本就係女權自助餐 唔可以只比寡婦 意味著 條女再找別一個結婚都可以拿到撫恤金 你當之前死左個男人係草啊

簡單嚟講用3個字講晒 - 發錢寒

反而喺美國多右派支持者同意佢對大公司用機器人代替工人而抽稅UBI嘅睇法 Fox個Tucker有同佢做過訪問

淨係misgender？
// Instead, reports to the companies allegedly resulted in retaliation against Lyles, who was told they could ask for reassignment at the expense of their career or see their work further impeded by coworkers, the complaint said. On one occasion, Lyles was removed three times by a colleague from a Slack channel the engineer required to complete certain work, the complaint said. //

你口中個堆maga「廢老」最撚撐香港人抗爭
相反我到而家都未見過 荷里活有一百個celebrities 敢公開屌支那

其實真係好悲哀，如果係好似4chan /ptt 嗰啲論壇都算，又唔係真係影響到幾多一般人觀點。但香港年青人大把人睇連登(as CD-ROM)，靠黃KOL page 睇/揀新聞來源同評論，自以為係場運動入面自己對國際時事局勢人地國家了解多左(by 睇好多個會轉發評論國際新聞既KOL) ， 但其實反而係因為咁，更加入左個information bubble ， 固化自己啲觀念，用被篩選過既新聞同評論強化自己既觀點正確，而唔係用可靠 經驗證既資訊審視自己對嗰個議題既觀點。

連登咪啫係香港4chan唔係咩

喺commiefornia住咗就十年

所以咪俾人話膠囉..... 太相信靠經濟誘因可以改變到中國

4chan is based and redpilled
LIHKG is cucked and bluepilled

ok, 我向你道歉，頭先唔應該咁武斷

曲？
依家係講鰥夫都可以拿到撫恤金

// Ginsburg helped highlight the idea that the social security provision had discriminated against men acting as caregivers, and women serving as breadwinners.//

我既意思就係連登 影響大得多, 4chan 仲小眾過reddit 啦

336460 新開ac甩p就扮老屎忽
投China joe 未？

reddit裏面嘅r/donaldtrump咁講好似好啲

engagement

冇錯
China joe最反共
個d咩戀童 / 佢個仔有份投資新彊集中營公司都係連登仔作出黎

講起呢樣， r/sino 先痴線，啲五毛多到呢

4chan都叫國際化睇得出係玩膠多
亞洲人論壇真心覺得可以用toxic嚟形容

似PTT就真既

嘩黎喇黎喇。原來唔係無條件支持conservative既政見 就等於 係支持China Joe 。我上面邊一句話我支持佢？

Sad but so true

之前好似同嗰度啲人交過手
有條五毛去r/Askhistorian度問六四武力清場嘅證據
咁我咪照直講

幾round之後佢就收皮
我係事後睇返佢啲comment history先知係五毛

PTT 沒落緊啦。同民意完全脫節

or 小粉紅

個介面好“養眼”

比4%仔佔領

巴打都有睇開？
不過講返轉頭，睇佢先知台灣當權者既一啲衰野。如果唔係既話，睇立場/lihkg 仲以為 民進黨/蔡英文 咩都一定係為民眾好， 反正只要係反共做咩都係岩

連登仔都成日搬台灣新聞但就係唔上吓ptt睇人民意
好似上次咁開放美豬成班連登仔打J
連台仔屌到PK要食瘦肉精都唔知

但自由派極左

無記錯以前r/the_donald啲人有時會真心交流post
連登

響乜嘢context下嘅「左」先？
同埋Ginsburg點樣左法

我地依家咪真心交流（圍爐）囉

有人講過嗰啲人好似係融合唔到當地文化嘅ABC

補充多少少，我係唔支持Joe Biden 代表民主黨既（其實都唔知要講呢個黎做咩，我又無投票權），一個科技經濟強國，係關鍵歷史轉折位 內憂外患下 根本就唔應該由個超高齡，神智都唔知仲有幾清既人帶領國家。當然佢會有後面智囊whatever ，但就等於繼續延續民主黨establishment 嗰啲迂腐勢力。

但都係個句，無論你覺得邊一面對香港好啲，都唔代表你要支持曬佢地啲政見同立場囉。 啲反科學 反civil right 嗰啲我就真係唔受既

又係你件右膠

駁唔撚到就屈我「右膠」

你夠膽話依家的普通人唔係very sick for political correctness?

民主黨由希婆痴埋荷里活，口講人權實際出賣台灣，奧黑8年中東一褲都係屎，中國無窮坐大變相資助Antifa，拜登副總統人選竟然係一個咁既女人，民主黨基本上就係人權包皮然後背後聯同華爾街吸食全球化既人血饅頭。

輸咩州？ 你話我知點解有民主黨州州長倒戈啦不如？ 你話我知點解搖擺州Trump民調可以大幅追貼？

民主黨站台果班野根本就矯枉過正，佢地追求平權？ 佢地追求越權咋撚屌，常春藤SCA5擺明歧視亞裔係邊個黨提出？ 依家加州仲要搞每間上市公司整個少數族裔非執董？

你知唔知LGBT 同BLM既死穴係邊？ 我話你知就係佢地個族群要求多多付出少少，你想人地真正唔係因為法律而夾硬「睇得起」你，平時就多的為其他弱勢群體出聲，做多的社區活動，人權自由唔係天賦架知道無？

香港，維族，內蒙，台灣，克里米亞，委內瑞拉，伊斯蘭國，咁多地方發生緊不平等既事，我想問同性戀，女權，黑人群體哪怕在和平時期有為他人發聲過？ 咁你當日當人地空氣依家就覺得人地需要支持你啦喎？

咁手足係各大媒體每日多謝每一方支持香港人為左乜？ 知唔知投桃報李點解？

早一排RBG跌親個陣我已經諗佢可能真係會捱唔過
如果計埋佢個法官位入個選票度
真係唔係好知點揀biden同trump

我覺得你講既原因有道理既，但係共和黨內部睇人民既眉頭眼額轉勢亦都轉得好快，同埋Trump既政策係對中產最好，反移民（減低Government transfer），減稅，多年經濟學都表明中產先係社會既主力，就係咁美國先係過去4年係中國武漢肺炎之前將失業率降低。

另外民主黨每一次既「政治正確」show都係送分俾Trump，呢個就係點解Trump個人咁無公關但係仲企係台上既原因，只係lesser evil咁簡單。

點撚樣公關狗？

香港人有邊次武力示威既目的係搶劫？
香港人有無將警犬送上法庭既有效機制？

我屌你老母個爛臭閪你含撚啦去

1. 其實由尼克遜訪華之後，美國對華方針一直係友好，所以奧巴馬八年只係跟番一直以黎嘅方針，係特朗普突然改變方針，但班連登仔就話奧巴馬錯

2. 今次特朗普所謂「中東和平協議」，其實只係孤立巴勒斯坦，無助解決以巴問題

3. 好多香港人冇為世界上嘅弱勢發聲，仲要歧視人地(e.g.黑人/同性戀)，照你邏輯，點解人地要幫香港人發聲?

投桃報李都講得出，用你呢個邏輯 咁香港人係場運動之前又有幾留意國際議題，又有幾替人地發聲過？ 如果無咩既話，咁點解而家嗰啲群體人就要對香港發聲先？

香港社會對自己啲LGBTQ ，少數族裔都唔友善啦。

講到人地啲運動係突然爆出黎咁，明明都唔知幾多年歷史不斷爭取。同埋將 LGBTQ/黑人群體 有無對國際議題發表意見拉埋黎講都幾犀利，人地啲族群又唔係單一政黨，群體入面對唔同議題都可以其他意見，如果連所有國際議題所有事都要出聲先係模糊左佢地要爭取既野。

華爾街嗰度，明明共和黨對商界先寬鬆，但呢度就好似講到得民主黨同華爾街有關咁。

係連登，左過GOP右派就係極左

1. 啲人淨係睇到 克林頓/奧巴馬架咋，其他共和黨總統做過啲咩唔會理。 然後嗰轉向都已經變左係兩黨共識，咁樣先對香港最有利，已唔係淨系靠其中一邊囉

2. 無計，呢度覺得特朗普係有史以來最偉大既總統，再加上巴勒斯坦同伊朗親中丫嘛，咁對家咪一定岩囉

然後美國啲年青進步派又覺得Biden 同establishment係右。 真係左右都係佢

其實Biden比盡未係「自由派」，稱唔上左

其實Trump 公關明明好勁lol ，雖然simple english 比人笑，但佢演講鼓動群眾係有一手既。

岩呀。淨係因為想安撫啲progressive 所以叫做吸左 左啲既政見，但咪又係establishment玩曬

再加上巴勒斯坦同伊朗親中丫嘛

巴人比以色列糟質左七十幾年 每屆美國政府都係口講話解決但永遠睇住以色列無法無天 到侵仲衰扮都唔扮 講到明我只care以色列
咁巴人迫於無奈咪親俄親中親伊朗囉

泛民咁

猶太人 丫嘛

事實就係國際關係本來就錯綜複雜，淨係嘗試係入面搵邊個係永遠正義既一方根本無可能，因為都係國家利益行先。

我用普通人既角度剩係感覺到一樣野，就係依家既基佬呀女權呀一堆人，以前明明大家各不干涉無拖無欠，你基佬鍾意一齊男人錫錫無問題，女權你鍾意墮胎公開餵奶與我無關，但係依家呢？ 日日係度逼人埋牆角要人地支持佢，咩話？ 我係天主教家庭長大，大家互不干涉就係極限啦，尊尊雙重何時了呀？

我之前提到叫的LGBT BLM群體主動做多的公益你有無見到呀？ 點解唔發表下偉論呀？ 依家講咩話？ 要每個黑人賠40萬養佢地過世？ 反感就係咁黎囉，美國係人都知道黑人社區犯罪率高，數字點呃人呀？ 你自己係咪打算住黑人區身體力行支持佢地呀？ 福建人越南人幾十年係美國依家第二代都做緊醫生專業人士啦，你黑人係美國幾多年？ 咁多年既平權運動都改變唔到人地對你既整體印象怪邊個？ 模糊焦點？ 我係LGBT公關就直情針住狗共黎譴責，狗共點對LGBT呀？ 支那人點對黑人呀？ 公開支持港疆藏佢地咪擺脫到一己私利既形象囉，岩唔岩呀？

依家的大企業，有邊間唔係左傾？ FB Twitter Sportify Goolge 對右翼滅聲幾撚陰濕你自己唔知？ CNN 華郵 NYT對Trump 既攻擊統計都有人做左出黎啦，彭博直情讚好老雜捐埋錢俾Pedo失智老野出黎選總統啦，你咪又借的依係度叉開話題，依家全球化養肥左邊個？ 你自己講啦唉

黑警殺人

以色列由嬴左six day war後就無法無天目中無人
次次比聯合國屌
咁又點 有美國無限護航就打橫行
以前我會同情佢地比人殺左二千年
但依加只會講 你點對人人地就點對你
成日話巴人射火箭
但有冇諗過你啲戰機炸死左幾多巴人同搶左幾多地

大企業幾時有左傾?請提出證據

咪google nike apple 全部打哂slogan BLM囉
共和黨得翻保險業同藥廠肯撐
因為要靠佢地擋住全民醫保哩啲社福

得罪講句我懷疑香港人就係成日project香港啲事去其他國家搞到依家咁

係佢眼中可能得 silicon valley 嗰啲係公司， wall street 同埋Trump 最愛既煤礦公司就唔係公司掛。講到全球化係左派 同民主黨做出黎既，好似共和黨中間無執政過咁。嗰啲新聞媒體一文不值，咁唔通就信當權者每字每句？

前面嗰啲論點恕我真係回覆都曬氣，師兄對其他群體有咁強烈既啲睇法咪又得佢。不停係度強調自己係普通人既觀點做乜，反正事實上就係唔係全部“普通人”都係咁諗，美國大選無論邊一邊贏都唔會係壓倒性贏啦，咁唔通52%係普通人，48% 就係外敵？

其實 左右 又唔係純粹睇種族/LGBTQ議題......

有啲香港人覺得自己高人一等，視野眼光最闊，有咩事就應該全世界都關注。 得自己既事係事，人地嗰啲就唔係；自己既政府要制衡，人地既政府無限權力都唔緊要。自己爭取權益就得，人地爭取權益就係唔知足 無做公益 逼人埋牆。

總之邊個反共邊個啱 係咁

人身攻擊惡到呢！係嘅，網上講嘢唔駛講品，屌咗舒服咗先。

我明唔唔應該將香港抗爭同人地相比，根本無得咁比，我咁曲線係唔明點解會雙重標準，我地期望國際了解多啲我地抗爭行為背後動機，咁同樣人地BLM或者其他civil movement 都期望國際亦係了下人地背景先，大把革命騷亂都係畫面唔好睇嘅。

我唔係無限幫住哂人地隨便亂打亂槍亂殺人，BLM係有looters壞分子騎劫係仆街，我無扮睇唔到，但我係唔理解連登論調，支持BLM或者黑人搞事就係十惡不赦，要落哂地獄，黑人基佬就係低級人種，被打壓係自己攞黎。

美國係有機制懲治popo，咁BLM或其他議題就應該用返和理非愛心感化方式去爭取，唔好攪大件事迫人埋牆認同佢地咁野蠻？ ？？

當然打完一大堆，留名等人屌左膠大愛。

巴打不如你Google下再comment？

美國有無唔支持liberal同conservative 既法官?
例如moderate?

都幾客氣
推介下保守派《國家評論》嘅bench memo 記錄當年今日日日都有左派法官9黎

俾人揾番嚟鞭屍

早幾年喺星影匯Sundance睇RBG嘅紀錄片，就有講到呢兩單佢打嘅案件。嗰下我係非常佩服RBG，佢嘅平權理想唔係搵著數嘅「平權自助餐」，而係要解放受父權歧視、不公法律壓迫下嘅男男女女。

温和派人選實有大撚把添
不過家陣政治環境其實兩黨都更偏向提冇咁温和就真

件狠人都係金水咁上下質素

侵都唔係第一個咁做啦
之前埃及同約旦都同以色列建交
唔係話依家個peace deal冇意義（事實上settle好中東就可以更集中抗中共）
但就俾侵粉講到史無前例咁
睇下wiki 都懶

JBP其實個問題在於佢只係psycho教授
但係成日過界扮埋其他field嘅expert
he knows nothing about the law

Gender pronoun根本唔係compelled speech
法律亦無話你用錯gender pronoun 會畀人拉
佢話to treat anxiety you expose patients to the stressor
但係人都知個前提要係voluntary

Trans唔想被misgender, 你用錯gender pronoun 就已經唔係voluntary exposure

I admire him as a psychology professor
but nothing more, particularly for his right-leaning political comments

其實Roe同Casey都無佢份

咁老實講
人在異鄉
有時櫈都未坐暖就搞人哋套system
我諗幾relentless嘅activist都未必敢啦
正如香港嗰啲新移民r咩你都會想屌
而連登都叫人移民嗰陣尊重咗人哋個文化先

反而過咗一兩代好似Andrew yang 咁就唔同啦

既然攞唔到政治權力/影響力
咁money is power都好合理嘅

Neil Gorsuch用真名玩連登冇人信

咁要深究"有冇做多到" 就真係一個對於judiciary角色定位嘅一個學術討論
法院其中一個最大權力 就係違憲審查權 法院有權力去決定任何法例有冇違憲
用最textualist嘅角度理解美國憲法 其實佢都冇寫明俾呢個權班法官
引申落黎就係 咁係咪由始至終呢份權力都係一個美麗誤會 其實根本就冇呢回事?
咁D人都係用引用立法原意 或者旁敲側擊嘅方式 去詮釋呢憲法呢度個度有咁樣嘅含意 去賦權俾法院

憲法冇寫明 但係連Scalia Thomas呢種原教旨法官都會肯去廢除法令啦
第一個地方可以拗有冇judicial activism存在 其實可能就係呢份權
(Scalia同Thomas其實都係judicial activist )

相反地 其實法院都會出現太消極嘅情況 就係用standing / justiciability 去 DQ個案件
個case拗到呢個地步 都肯定真係有merit先會上到去 打左咁多年官司先上到最高法院 先黎話呢個案件由呢個申請人申訴唔合資格 係咩玩法?
尤其係佢地本身係會預先審邊單案會聽 邊單唔會 覺得唔想理個案情 所以就用DQ去打發人...
睇到呢種因為standing而失敗嘅case其實都幾無奈 真心會覺得佢地逃避緊個問題
就算係個客觀結果係我想要嘅野 但係由standing失敗得出黎嘅結果 法院都係冇答到最核心嘅問題 (e.g. Hollingsworth v. Perry 同Obergefell v. Hodges 嘅分別 - 兩個都容許同性婚姻 但係後者真係有理據講 前者只係話反對同性婚姻方係冇資格拗呢單案...)

我嘅結論係 其實法院做多定做少左都係睇你點睇 同埋念在法院冇得控制有咩案會發生 重大判決要用更多嘅斟酌權去達成 我覺得無可厚非

Marbury v. Madison
McCulloch v. Maryland
不過關於司法系統究竟點解會影響政治同點樣影響緊美國政治
Tocqueville百鳩幾年前已經解釋過啦

Justice Gorsuch

無記錯Obama臨走前提名頂替Scalia嘅Garland就相當中立
目的係塞住共和黨把口

Marbury v. Madison 個reasoning 咪就係個種旁敲側擊
John Marshall其實都用左最激進嘅解讀去話
因為國會夾硬擴張最高法院個原審權 明明憲法話只有最高法院只有小部分原審權 其餘都係上訴權 國會無權擴張
然後就開始賦權俾自己話立法原意係想俾法院有權判咩叫合憲違憲
最後就直接廢左個國會法案裡面有關嘅條文

第一代judicial activist直接將個違憲審查權送俾法院喎
然後你講嘅McCulloch就係繼續沿用呢個審查權去話聯邦國會可以設立全國銀行 而州份係冇權反對

都係個句啦 視乎咩人睇緊呢兩單案 如果係Thomas Jefferson個種共和主義者 都可以話John Marshall 係用緊judicial activism判案

個post好多正常人同有識之士
推返上嚟等多啲人睇到

都真係好少可喺連登見到咁高汁嘅討論

好耐無見
依家響連登見到政治立場無咁右嘅巴絲我都會follow
所以之前我應該見過你

咁沙特班友成堆同以色利建交同當年埃及自己一個唔同ge

我都有follow開你
一直好欣賞巴打咁有耐性開post同以寡敵眾
有你喺度連登意見先未至於太差
不過我無你跟國際嘢跟得咁貼同咁好耐性
都係得閒先上水屌下啲無底線嘅連兒only

你有幾何見猶太人自己坐入國會
有時玩政治唔一定要自己坐入去玩既

依家響連登好少同人拗交了
太曬時間

埃及當年係泛阿拉伯聯盟大佬
都有好大象徵意義嘅
但就搞到俾沙特班友杯葛
Anwar Sadat 仲俾人刺殺埋

唔係話咩年齡歧視，好心年紀大就自己退落黎等人接班，突然在位死鬼左，唔多唔少對機構運作會有衝擊